中大歷史系助教劉文斌不獲續約

【校園新聞 - 歷史系助教劉文斌事件】

近日，網上流傳中大歷史系研究生兼助教劉文斌，透過社交媒體「微信」發佈含爭議性貼文，內容意指「不會讓曾參與遊行的歷史系學生通過考試」，引起相關學生的擔憂及批評該名助教是否濫用職權。

今日下午，中大歷史系於其網站發表聲明。聲明提到歷史系對事件「深表關注」，並「嚴肅處理當中」。部門表示將會召開會議面見該名涉事學生，以了解事件。另外，歷史系表示「暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作」。

本台亦已向歷史系發出電郵，追問部門預計會於何時召開會議，會否公開調查結果、處分及有否接獲相關投訴等。如有最新消息，本台將會向同學報導相關資訊，並繼續跟進事態發展。

歷史人好波

抵死 香港人嘅錢俾你讀書 踩翻我地轉頭都有

讀歷史都唔知會比人清算？

推！

支那人做個助教仔都要弄權
番去玩賓周仔算啦

回帶

Hoball

唔該幫手一齊周圍post：
反送中Deadline、黑警、醫管局、所有被捕政治犯、撤回暴動定性。
不分化、不割蓆、不篤灰、不譴責。加油！

番大陸食屎啦

抵撚死

笑撚死
TA 都學人咁大口氣

CU

btw, 借位，Thanks.

今後議題 - 文宣組常態化 & 71要求政改 & 2020年9月立法會選戰

希望成立「文宣台」以助對抗長輩圖及增加國際影響力

有冇呢隻支那狗樣睇

中大歷史系

TA以為自己邊個

中大好波

助教咁大權？未聽過。淨係聽過鄧小平韜光養晦。

Cuhoball

有關劉文斌同學言論之回應
有關本系研究生劉文斌同學最近在微信的言論引起爭議一事，歷史系深表關注，正嚴肅處理。本系現在回應如下：

(1) 歷史系一向主張及奉行學術之獨立、自主、專業，過去如此，現在和今後亦如此。

(2) 歷史系評估學生之成績，一向以學術要求及課程規定為依歸，從來不受任何非學術因素的影響，亦反對負責教學的同事利用職權對學生作出任何恐嚇的行為。

(3) 本系各課程成績之評核，一向由任教老師(而非助教)負責，再經由本系考試委員會審核。同學有就成績提出覆核的權利，大學也有相應的成績覆核程序及機制。

(4) 本系將開會面見該名同學，查明真相，了解是否有不妥當之處而作出處分。目前本系將暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作。

(5) 歷史系籲請系內師生，恪守學術之獨立及自主。

(English version to be followed)

有咩途徑恭喜佢?

誠信問題，有濫權傾向
應該唔可以俾佢讀落去

即刻踢佢走啦
仲俾佢un un腳拎學位

我唔係要佢冇約續
我係要佢冇書讀

大快人心

呢班賤畜死返中國就唔敢講政治
係香港就也文也武 人唔笑狗都吠

有冇佢wechat

干得漂亮
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

btw都係冇ta做姐
聽講係卜生助教？

一野比人清算
仲要清算得咁快

證明投訴係有用的

利申，尋晚投咗

讀歷史都唔尊重歷史
你自己冇風骨，但又唔知歷史系最多人執著呢d 野
總結:無腦

正常m phil都係讀一年

隔離post話係佢嚟

其實益咗條友
唔洗做TA
啫係唔洗做嘢有studentship 攞
利申：中大讀緊pg

大快人心，返祖國讀中國剪輯版歷史啦，傻閪

如果佢係拎studentship又唔洗佢做助教，即係白白拎納稅人啲錢啦，佢咁嘅行為，係咪可以收返佢啲ship,要佢自費讀書呀？

仲話fail人 依家俾大學fail返轉頭

歷史人好野

不會讓曾參與尻up的歷史系助教通過續約

做到野

死返去支那搵食啦

大快人心
返大陸讀啦

屌，應該公開道歉啦死大陸仔

大陸讀d歷史係咪全部改哂，讀到個人都特別戇鳩？

佢啲歷史真係白讀

歷史系表示「暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作」

邊有講唔續約
佢係grad student唔係全職助教
即係話佢而家workload少左但studentship照袋

不獲續約 同 暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作 好似唔同

F人要professor/lecturer 寫report架
你估final 0鳩晒啲人就F到

UGC funded 大學既研究生每個月受政府資助，因此一般會為學部做助教
佢仍家只係唔洗做 TA
但完全冇提及有處分或終止學位
換句話講：佢係以後每個月唔洗做，繼續攞我地納稅人錢！！！！
我地根本冇贏過！！！！

就算唔安排佢做TA，佢照樣可以收PGS（研究生助學金，17k左右一個月）
利申：中大TA

目前本系將暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作。

咁睇唔係代表不獲續約喎 佢照可以讀

歷史佬 做得好

exactly

縮返入你老母個閪到啦

暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作」。

唔做助教 升正式？

今次真係 幹得漂亮 ！哈哈哈哈哈哈

另外，歷史系表示「暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作」。

咁同柒娥話暫緩無咩分別，大家唔好以為搞掂咗佢

Link?
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈.jpg

踢出校去大灣區讀屎片ok

歷史冇教佢唔好用真名上網

唔使佢做TA咪益咗佢
TA Workload又去返local 學生

取消學位

直情scholarship 都斷埋佢

仲有冇下學期

投訴到佢返大陸連賓周都冇得佢玩

hoball

可以移交返中國了

錢照收，duties 又唔駛做，fat fat

中大

歷史系?

記得要跟進事件

有咩所謂, 人工照逗
你話沒收stipend就話姐

正義必勝

抵啦

白痴仔

本台即係邊台？

抵啦 垃圾TA以為自己係邊個

暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作=不獲續約

証明條撚樣讀屎片
讀歷史都唔識從中吸取教訓
仲學人教大學

返去啦屌你老母 係人地地方都唔識尊重下

推

恭喜賀喜

冚家產死返大陸啦

極無恥!醫管局惡人先告狀

讀歷史都做呢d仆街野. 返大陸食屎啦垃圾

死傻hi 抵撚死

ON9仔

抵

傻閪返大陸啦

認真，呢d可以踢出校

d 啲蝗蟲劣根性難改

笑撚死

恭喜流氓斌正式成為歷史

要哭著求唔好炒佢了

文人風骨

中間派落來香港大學既間碟 不過

返大陸啦哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

抵死

讀歷史個喎，暴政必亡佢未聽過咩，咁都企錯邊？

佢有咩所謂, studentship照逗, 又唔駛罰錢
而家仲好, 無teaching duties

抵撚死懶返大陸啦冚家剷

外國呢d隨時俾人告到甩輩，坐監賠錢

Dllm

不要哭著喊著來求我們

暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作
即係又想冷處理

讀歴史都咁撚on9

今日最振奮人心嘅消息！

佢唔駛做ta咋
但依然每月收緊17k pgs
仲要唔駛做ta works
又唔駛退學
佢開心過你呀
退到個仆街 被人退學啦

哈哈哈哈哈

oh shit原來佢錢照袋

原來呢單係壞消息

大家唔好開心住
佢多數係研究生 助教工作係學系分配
就算唔俾佢做助教
都照樣會出研究生助學金（簡稱PGS，17k一個月）俾佢
呢件事一定要追究落去
利申：中大TA

喂屌好波呀
即刻收到佢皮

有無樣
我欣賞佢

推到佢仆街

中國大學

大家唔該唔好睇完標體打飛機
我地輸撚曬

干得漂亮

點解佢地唔係收international fee

笑撚咗

大陸閪都係選擇性讀歷史
不過好心涼
大陸閪返去大陸食蕉啦 屌你老母

research postgrad係除左英國先咁西

邊忽話不獲續約??

應該要停止用納稅人錢資助呢條撚樣讀PG
叫佢問啊爺攞錢讀

係喎research黎

但係去浸大做講師，吹咩！

上了一堂寶貴的歷史課

有無投訴email

好波！

助教都想弄權
真係荒謬 看得自己那麼高

無做TA 姐係無studentship收定係點

做到嘢啊

要取消學籍
取消學生visa
即時遣返中國

有studentship

好大的官威，只不過係個助教仔。仲要當香港係行內地文化呀？

屌......

佢應該冇賓周可以玩

請大陸人

助教比負皮？

痴線唔好比佢fake，
助教應該即係TA，香港個個研究生都要做，
我地其實個個都唔想做因為會霸左做研究嘅時間，
咁樣其實係益左佢！！！
助教係冇錢收架，係義務黎架咋

垃圾TA係度擺官威
打雜咋你傻鳩

有studentship 又唔洗做TA 咪姐係反而益左佢

Fact check?

返去大陸讀啦

投訴到佢無資助

好行啦 白痴仔

歷史系似只係諗住保障本科生唔比佢撚到，而唔係懲罰佢

返支那咪比你慢慢玩囉

呢啲人就真係讀屎片, 知唔知香港有遊行自由
大陸人作風就係用階級壓人

佢就爽皮啦開心死佢

咁要加碼
嘈到有正式懲罰

返歸啦支那狗

死返大陸教文革啦屌你老母

仲要大大聲講出來

歷史出身影撚衰BA仔

歷史？ 食屎佢就叻

係 佢依家唔洗做又有錢收 其實益左佢

據我所知中大嘅postgraduate助教係compulsory
俾studentship當人工 係咪cut埋studentship先
如果唔係只係益咗佢

佢老細應該會屌到佢反皮

朋友，返中國吔蕉啦

科大偉叫佢清理門戶

讀狗史咋咁嘅豬腦

可以suggest 點做？

卜生應該嬲到震
收左個on9仔

踢佢出校啦，屌你老母
香港人示威衝擊校園就要比人踢出校
大陸狗就唔撚使呀？

弱智

投訴到開除學藉

「來年」不獲續約
係咪啫係今年任期內可繼續fail d 學生

鄧卜生有呢啲不肖弟子心痛

推 依家係反而益左佢 唔洗做19 TA 都有錢收

身體最誠實啦，死返上大灣區啦，讀埋晒啲假歷史仲咁柒大口氣

當年攞香港人全額獎學金鬧香港人係狗嘅中國學生，咪又係乜事都冇

冇錯，成年唔使做都可以10幾萬袋落袋

好波
返大灣區讀埋佢啦 好行唔送

但停佢ta係有需要
唔係義士學生就比到佢撚
所以要搵另外一樣野罰

中大研究院同歷史系應該會傾有冇處分
而家只可以保持觀望
當然可以去歷史系投訴佢
Graduate Division of History,
Department of History,
Phone: (852) 3943 8541
E-mail: hisdiv@cuhk.edu.hk

唔好再推呢個post 個標題同正皮誤導左好多人
推呢邊
歷史系助教劉文斌照袋studentship但唔洗幫手教書

有冇辦法可以令佢冇埋studentship

Source

冇錢唔緊要
禮拜日去撐果D19撐警集會
又袋千幾

文院未必，佢地funding少
唔少學生都唔係出studentship(可以唔駛做助教都有錢收)
份糧係TAship(做助教) 或者RAship(做研究助理)，cut左就食屎

讀mphil / phd從來都唔保證要幫你搵生活費，只係大多數會有

中大校園電台校園新聞 - 歷史系助教劉文斌事件

收佢個學位先有用喎

下學期佢哭著喊著求學校俾佢通過學生既考試

讀歷史都唔識分析
讀屎片就有佢份

屌你老母我係要佢discon 啊
academic dishonesty 無可能有得繼續讀

推撚到佢番大陸耕田

送佢返大陸啦，咁鍾意做狗。

屌，出年睇實條友呀。
大陸佬最興避完風頭就復活

其實唔使咁講住，而家連審個條友都未審，懲罰係未知，唔好咁快話佢肯定有studentship住
但可以肯定既係 佢黎講一定無TA做

笑撚死 柒撚到呀

琴日歷史系已經send左信

啲蝗蟲做班長都可以玩宮心計

抵死！

但未係不獲續約 唔可以咁老定打飛機

好波

咁佢又冇講錯喎，炒咗佢咪唔駛向佢哭訴囉。

支那豬抵撚死

返鄉下耕田啦

宜家邊個哭著求著ar

納稅人供距讀書距笑翻納稅人 經典過橋抽板

柒到

返大陸啦 屌

抵啦支那仔

前線警務人員=用完即棄，速龍攞哂彩，所有責任歸現場指揮官，警隊一哥神級推卸！

推爆佢！

有請小鳳姐

讀歷史都咁笨柒

仲洗唔洗喊住求分

唔緊要
中大呢啲垃圾大學
一於去中國使助教

踢出校啦
唔做助教但仲係學生身份

其實唔比佢做ta 係益佢，即係佢每個月咩都唔駛做剩袋HK$16,660 (2018-2019 studentship)。真心嬲納稅人比錢佢讀書仲要話比F正義嘅香港學生，呢件事一定要繼續追究落去

MPhil黎，唔使教唔代表佢要走
亦冇講明佢唔使教既時候有冇studentship拎
即係可能唔使做TA但錢照收

又用暫時黎避風頭?????

屌佢老母
用緊香港人錢掉轉槍頭不特止
仲想濫用職權
大陸人真心反骨賤格

Push

Bin C

你返鄉下含𨶙啦，哈哈哈哈哈哈

好！

起底未呀

自己衝出嚟柒

我諗寫新聞個個唔熟中大研究生system
佢主要係研究生，助教只係研究生偶爾會擔任的職務
唔洗做助教對於研究生來講係好事，因為助教往往工作量極大，不但每一堂皆要出席，仲要帶領導修，評閱導修報告，某程度上佢地權力好大（導修約佔一個課程四成分數），同時佢地workload好大（一個course意昧著超過60份報告，仲要幫教授手prepare）。呢個係文學院研究生之間既基本共識，我諗劉助教都可能心中暗想因禍得福。
真正意義上既追究，我諗要求暫停佢studentship、補助金，以至停學、記過（惡意評分反映出的學術誠信低劣等都是可行的投訴方向）先係連登仔或者歷史系學生應該去做既事。
畢竟佢都大個啦，講野唔用腦，係要付出代價。
利申番：歷史系

支那仔 食元素週期表食壞腦

唔比佢做TA咪仲開心，唔洗做咁多野。
應該要扣佢studentship，等佢生活艱難

冇老細收佢 書都冇得讀

敵方後衛又助攻

推！繼續跟進！至少停佢補助金啦屌！

係時候去留言

幹得漂亮

但最少佢唔可以影響其他人

小心過冷河後升條友

要mon住,邊間大學請條友就投訴

豈有此理

劉文斌 廈門大學歷史文學士 中大歷史mphil year1
題目：明代經濟 指導教授：卜永堅(卜生好野)
2018-2019學年sem 1擔任tutor課程：無
2018-2019學年sem 2擔任tutor課程：HIST5574(Ma course) 講師：鄧聰 (佢只係掛名Ta，實質做助教野都係蕭生蕭錦華，佢都係行行企企)

好啦你可能會問點解條仆街會無Ta workload咁濟，因為條友話自己唔識廣東話同英文差，但係好多courses都用廣東話教，所以department第一個sem就唔洗佢做Ta，到第二個sem又求其加佢落個ma course度，乜都無做過仲好意思話肥學生，收皮啦。所以條垃圾大陸仔根本係貴族咁成年喺度9 fing，然後每個月白拎助學金，根本對其他研究生就好唔公平，今次仲要兇 local啲UG學生，真係火都黎，今次至少一定要學系扣佢studentship!

連登仔可唔可以寫信forward 埋比卜腥 想睇卜腥點覆

支那人

挖個窿同d支那豬瘟豬埋左佢啦

快到咁！

下個陳建波 小弟諗緊點寫

另外，歷史系表示「暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作」。

只係暫時咋咁多位

又係暫援

呢條on9 支那狗抵撚死
但大家要慎防其他支那狗表面唔出聲，暗地玩死香港學生

有冇template 要求唔比佢再拎studentship? 用香港納稅人錢仲咁撚囂張，你憑咩

抵撚死支那人

其實已經99%肯定佢下年做唔到TA

因為未審本人，所以用個hedging姐

抵L死

大陸人真係以為自己大哂

抵撚死啦

大陸嘢要實名

唔做TA我點求佢俾我pass

人地係厦門大學歷史系出身點可以同發瘟豬相提並論

讀歷史讀到咁，讀屎片真係

TA咁撚串

有冇link可以去參觀睇下佢事後感想

求實證

前線警務人員=用完即棄，速龍攞哂彩，所有責任歸現場指揮官，警隊一哥神級推卸！

干得漂亮
哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈

好撚柒呀屌你老母

你哭著求我們也不會讓你復職

其實當TA冇履行到佢應有嘅教學義務嘅時候
department係有權扣起部份PGS
因為份PGS係大學出一半 department出一半
department出果半基本上係要佢服務返department
咁佢服務唔到就自然未必有晒成份糧出
不過當然都係睇department點做野

返大陸教歷史啦

熱烈地彈琴熱烈地唱

超級大傻仔

返大陸啦垃圾

歷史系本身唔多考試，5字頭編號既科目又主要target俾碩士讀 (當然本科都可以讀)，我都好有興趣知佢可以點樣唔俾本科學生考試合格
利申番：都係歷史系

讀咁多歷史都唔知，唔可以歸邊

踢出校啦屌

又一個大陸仔當咗香港係大陸
大陸就係咁恐怖 公然講到出聲濫用職權你都耐佢唔何
平民百姓賤過地底泥 你班廢老仲係到支持大陸支持共產黨

唔好咁開心住，scholar你今日比人cut咗未

7頭 讀歷史都咁

好核突

事實證明奶共狗無論學歷幾高
病發起上黎智商都會歸零 上哂腦連自己做緊乜都唔知
同民建聯班垃圾一模一樣

呢d咁嘅人邊有資格攞香港納稅人嘅錢去資助研究
佢咁嘅言論已經構成恐嚇 濫用職權
中大你係嚴肅處理至好

公義長存

唔知3000人中大野餐會點
校友去哂邊

文明社會豈能容你白色恐怖
要搞批鬥, 分化返你既共產國搞
呢個仆街真係枉讀聖賢書

正解
Studentship 係政府俾
如果佢無 defer 就則係佢依家可以白拎人工唔洗做

讀得歷史對民主運動都咁有偏見證明你真係讀屎片

取消佢研究生身份！

屌你老母大陸仔 出嚟回應下有咩感受

大家記住佢份人工無變但無teaching duties
即係變相益左佢，以後相信會有不少nds效法

on9 仔

我地要埋牆頭草嘅民意！分好返d因果關係

幫幫手，同意就請推上熱門俾多d人睇到

不流血，不分化

求求大家睇下

目前本系將暫時不安排該名同學在來年擔任助教工作。

唔知係咪理解錯誤，係咪意思只係暫時下一年唔可以教書，但以後過一年半載可以復出？

PISH

炒左未

DQ埋佢學位 等佢咁巴閉

哈哈哈哈哈 可能就係篤佢出黎條友

屌 最多咪F 下sem唔reg你囉

其實唔洗佢兼顧做TA, 佢無金錢損失。最多俾人指指點點，同孤立。

啱 有乜理由講呢啲嘢唔使開除學籍
中大根本垃圾

有無中大校友？去歷史系示威要求扣佢scholarship

推到佢退學

抵撚死呀垃圾狗

唔係立場問題 咁做真係有違專業操守

所以讀歷史其實真係冇咩辦法鑑古知今 尤其個班冇歷史觀嘅蝗蟲讀嚟都多餘

反應左大陸幾撚閪，用私權以為做咩都得，呢d 撚樣一定要迫到佢退學，教呢d 撚樣做人

讀死書

班大陸狗最中意以權謀私
仲要為啖氣講出黎
捉蟲入屎忽

推到大學狗退學
有咩臉拎香港人學位讀書

無計，向大陸無讀過真歷史。

下年唔洗做TA佢最開心啦 做少咁多嘢

你以為佢會因為唔洗做TA而冇糧出咩

滲透緊既支共人終於現形

派D都夠死

Mphil一般讀兩年 咁佢今年可以做TA嘅話應該上年8月入學 下年唔洗做就直接Grad了

Sorry for 1999

教咩人讀歷史呀件垃圾

奶完可能返大陸有北大清華高薪請

咁樣都未夠 有冇人有條垃圾多d資料

隻大陸豬油揩躝去中共國大灣區啦，不支那謂！

唔怕啦！支那嘢一向是是但但

有幾點大家需要明白，有好多人以為已經抗爭勝利，其實唔係：

1）該學生是MPhil，行內叫RPG(research postgraduate)，助教工作是強制性的，不存在續約的問題。

2）如果該學生是MPhil year 1，下年year 2（多數是sem 2) 根本有機會不用做助教。學系亦可以research duty取代該學生teaching duty，對於一個RPG而言，咁樣仲好。

3）如果該學生是MPhil year 2，佢下年本身就無得做助教，因為MPhil normative period只有兩年。

4）現在有很多中大MPhil學生的課程叫MPhil-PhD articulated program，內地生特別想駁上PhD除非佢目標係海外，所有該學生的supervisor係大家第一個應該投訴嘅對象。另外，不排除佢想本地上PhD，所有本地歷史系教授大家都應該要去投訴。

5）由於MPhil 係出PGS (postgraduate studentship)，大家除了學系，研究院，文學院，校長辦公室外，更應該投訴至RGC，因為佢出緊嘅係納稅人嘅錢！

請各位同行繼續補充

利申：中大文學院某系MPhil畢業生

巴打講得岩，中大只係想扮有做野
MPhil 本身就唔一定要做助教
research duty就可以
佢出人工亦同做助教無關
唔續助教約唔代表炒佢，更加唔代表唔比佢繼續修讀

抵啦芝麻仁

宜家個勢係依邊咪有用羅，如果相反，你估會有用咩！

中大人快D行動吧！